<resources>
    <string name="app_name">Cactus House</string>
    <string name="title_activity_home">HomeActivity</string>
    <string name="blog_name">Nama</string>
    <string name="blog_detail">Detail</string>
    <string name="home">Home</string>
    <string name="about">About</string>
    <string name="blog">Blog</string>
    <string name="judul_blog">Apa Bedanya Kaktus dan Sukulen?</string>
    <string name="publikasi">Admin Cactus House</string>
    <string name="date">30 Maret 2020</string>
    <string name="p1">Kalau bicara soal tanaman, biasanya yang terbayang di kepala adalah berkebun di lahan yang luas atau bercocok tanam di sawah. Tetapi bagi yang tinggal di perkotaan, jumlah lahan seringkali menjadi hambatan. Oleh karena itu, untuk menyiasatinya, warga perkotaan biasanya menggunakan alternatif kebun vertikal. Selain itu, ketimbang pohon yang memakan banyak tempat, tanaman hias dan tanaman kecil seperti kaktus kerap kali menjadi pilihan.</string>
    <string name="head_p2">Perbedaan Cactus dan Sukulen</string>
    <string name="p2">Pada dasarnya, sukulen bukan merupakan nama sebuah family tumbuhan seperti kaktus. Akan tetapi sukulen merupakan istilah untuk tumbuhan yang mempunyai karakter menyerap dan menyimpan air pada batang utamanya. Secara fisik sukulen memiliki kelopak seperti daun,  Sementara, kaktus mengganti  jaringan daun dalam bentuk duri.  Jadi semua kaktus adalah tanaman sukulen. Namun tidak semua sukulen adalah kaktus.</string>
    <string name="p3">Informasi umum yang sering kita dengar mengenai bagaimana merawat kaktus dan sukulen adalah kita tidak boleh terlalu banyak menyiramnya dengan air. Bukan hanya itu, tapi ada beberapa hal yang harus diperhatikan dalam merawat tanaman kaktus dan sukulen seperti cahaya, media tanam dan wadah yang kita pakai untuk menanam."</string>
    <string name="quotes">"Arti tanaman bagi saya saat ini bukan lagi sekedar hobi. Tetapi juga networking. Dari tanaman saya bisa kenal banyak orang dengan minat serupa dan berkembang menjadi rekan kerja - Rangga Kuzuma</string>
    <string name="blog_title">Cactus House</string>
    <string name="blog_desc">Cactus House adalah sebuah blog dimana pencinta kaktus dapat membaca artikel-artikel menarik dari sesama pencinta kaktus</string>
    <string name="perkenalan">Halo saya Mira, artikel ini bersumber dari dekoruma.com pada artikel dengan judul "Apa bedanya kaktus dan sukulen? Plus cara perawatan dan tips untuk pemula"</string>

    <string name="blog_jenis_title">5 Jenis Kaktus Ini Masih Jarang Banget Dikenal Orang</string>
    <string name="blog_jenis_p1">Geliat tanaman hias di Indonesia ternyata begitu tinggi, tak terkecuali adalah kaktus. Siapa sih yang nggak kenal dengan jenis tanaman satu ini. Tanaman yang terkenal karena daya tahan hidupnya yang tinggi di berbagai kondisi ini banyak banget digandrungi oleh berbagai kalangan. Berikut ini adalah 5 jenis kaktus yang masih jarang banget dikenal orang.</string>
    <string name="blog_jenis_p2_content">Jenis kaktus ini berasal dari Thailand, bentuknya yang seperti bola dengan berbagai corak dan warna membuat kaktus ini memiliki keunikannya sendiri. meskipun bentuknya “nggak kaktus-kaktus banget” karena nggak ada durinya, jenis astrophytum ini memiliki daya tahan hidup yang tinggi dalam berbagai kondisi cuaca. Di Indonesia, jenis Astrophytum dibanderol dengan harga mulai dari 100rb sampai 500rb.</string>
    <string name="blog_jenis_p2_title">Cantiknya kaktus jenis astrophytum, kaktus untuk kolektor pemula yang harganya bisa dibilang masih murah</string>
    <string name="blog_jenis_p3_title">Gymnocalicium, salah satu jenis kaktus yang terkenal dengan bentuknya yang kekar dan memiliki banyak paduan warna</string>
    <string name="blog_jenis_p3_content">Kaktus jenis gymnolycium ini sebenarnya ada juga yang berasal dari Indonesia sendiri lo. Tapi kebanyakan warnanya memang tidak secantik hasil perkawinan silang yang banyak dikembangkan di Thailand. Jenis gymnocalicium sendiri masih dibagi dalam beberapa bentuk/clone lagi, salah satunya yang bisa kita jumpai dengan mudah adalah gymnocalicium mihanovichi dan gymocalycium friedrichi atau biasa disebut dengan LB2178.</string>
    <string name="blog_jenis_p4_title">Si batu hidup, Lithops!</string>
    <string name="blog_jenis_p4_content">Jenis kaktus yang satu ini mungkin jarang kita lihat untuk dipelihara di dalam ruangan seperti di kafe dan semacamnya. Dikarenakan bentuknya yang kecil imut dan pendek, kaktus ini kurang pas jika untuk hiasan interior.</string>
    <string name="blog_jenis_p5_title">Amazing deaw, berlian hidup dari negeri Gajah Putih.</string>
    <string name="blog_jenis_p5_content">Kaktus jenis amazing deaw ini memiliki bentuk yang hampir mirip dengan LB2178 namun warnanya kayak nggak bener-bener kaktus lo! saking uniknya warna kaktus jenis ini, amazing deaw seringkali dikira sebagai kaktus palsu oleh orang awam.</string>
    <string name="blog_jenis_p6_title">Ariocarpus, kaktus Godzila yang lebih mirip tumbuhan pada jaman purbakala</string>
    <string name="blog_jenis_p6_content">Bentuknya yang kekar menunjukkan kalau dia adalah tanaman yang kuat, makanya sering disebut juga dengan kaktus godzila. Harganya pun tidak main-main, seperti yang dilansir pada Radarmalang, kaktus jenis ini dihargai rata-rata mulai dari 6 juta rupiah untuk ukuran yang sudah lumayan besar.</string>
    <string name="blog_jenis_perkenalan">Halo saya Mira, artikel ini bersumber dari hipwee.com pada artikel berjudul "Suka Sama Kaktus? 5 Jenis Kaktus Cantik Ini Masih Jarang Banget Dikenal Orang"</string>

    <string name="blog_begini_title">Begini Cara Merawat Sukulen yang Benar</string>
    <string name="blog_begini_p1">Sukulen merupakan salah satu jenis tanaman hias yang tergolong mudah perawatannya. Tanaman yang dikenal dari bentuk daunnya yang tebal ini mampu menyimpan air sehingga tidak mudah layu seperti daun pada umumnya. Namun, sekalipun perawatan sukulen mudah bukan berarti tanaman ini bisa diabaikan. Simak, begini cara merawat sukulen yang benar.</string>
    <string name="blog_begini_p2_title">Sukulen Dalam Ruangan</string>
    <string name="blog_begini_p2_content">Sukulen bisa ditanam di dalam ruangan dan tidak perlu disiram terlalu sering. Namun, Anda harus memperhatikan asupan cahaya yang cukup dengan meletakkannya di dekat jendela. Untuk membuat hiasan dekorasi dari sukulen, kombinasikan beberapa sukulen beraneka warna di dalam mangkuk kaca layaknya terarium.</string>
    <string name="blog_begini_p3_content">Selain di dalam rumah, Anda juga bisa menanam sukulen di luar rumah. Namun, hati-hati ketika musim hujan datang. Penyebab utama yang membuat tanaman ini mati ialah terlalu banyak air. Jadi lubangi bagian bawah pot agar air hujan yang membasahi tanah bisa keluar dan tidak diserap oleh akar.</string>
    <string name="blog_begini_perkenalan">Halo saya Mira, artikel ini bersumber dari liputan6.com pada artikel berjudul "Begini Cara Merawat Sukulen yang Benar"</string>

    <string name="blog_manfaat_title">Manfaat Kaktus Dalam Ruangan</string>
    <string name="blog_manfaat_p1">Kaktus merupakan tanaman kaya manfaat dengan perawatan rendah serta terlihat unik sebagai tanaman hias. Banyak manfaat dari penempatan kaktus sebagai indoor plant.</string>
    <string name="blog_manfaat_p2_title">Pemanis Dekorasi / Hiasan Ruangan</string>
    <string name="blog_manfaat_p2_content">Kaktus dalam ruangan memberi warna tersendiri. Walaupun berduri namun memiliki bunga yang indah . Keindahannya membuat orang kerap kali menjadikannya hiasan, souvenir atau pemanis dekorasi event indoor. Ketika kaktus akan disimpan di dalam ruangan bisa hanya di dalam pot atau dapat juga dibentuk dan ditata cantik menjadi terrarium. </string>
    <string name="blog_manfaat_p3_title">Pengusir Bakteri dan Polusi dalam Ruangan</string>
    <string name="blog_manfaat_p3_content">Duri merupakan modifikasi daun pada kaktus mampu menangkap debu dalam ruangan. Selain itu ternyata menurut penelitian kaktus juga mengandung Mucilago. Kandungan ini pada dasarnya mampu melindungi dari sinar matahari.  Namun jika diletakan pada ruangan kandungan gula dan karbohidrat mampu mengikat partikel halus di udara dan membunuh bakteri di dalam ruangan. Karena kemampuannya tersebut kerap kali kaktus digunakan sebagai penjernih air.</string>
    <string name="blog_manfaat_p4_title">Memfilter Udara dan Menyuplai Oksigen</string>
    <string name="blog_manfaat_p4_content">Kemampuan kaktus yang mampu menangkap bakteri dan polutan menyebabkan udara menjadi bersih. Co2 di udara diserapnya untuk proses fotosintesis dan menghasilkan O2 yang berguna untuk kita bernafas. Sehingga keberadaan kaktus mampu memfilter udara dan menyuplai oksigen untuk kita bernafas.</string>
    <string name="blog_manfaat_perkenalan">Halo, saya Mira, artikel ini bersumber dari kumparan.com, pada artikel berjudul Manfaat Kaktus Dalam Ruangan</string>

    <string name="blog_desain_title">Desain Unik Tanaman Sukulen Untuk Mempercantik Taman</string>
    <string name="blog_desain_p1">Tidak semua rumah mempunyai taman sebagai bagian dari rumah tersebut. Hal ini mungkin dikarenakan kecilnya lahan atau sulitnya merawat tanaman yang mengisi taman. Nah, bagi kamu yang suka mendekorasi taman, tanaman yang satu ini mungkin bisa menjadi solusinya. Sukulen, nama tanaman ini, sedang hits di Indonesia karena perawatannya cukup mudah, tidak memerlukan banyak lahan dan juga air.</string>
    <string name="blog_desain_p2_title">Menanam sukulen di kayu</string>
    <string name="blog_desain_p2_content">Jika yang kamu punyai bukan papan kayu tapi adalah kayu batangan, kamu tetap bisa membuat dekorasi sukulen untuk tamanmu. Caranya adalah, buat cekungan panjang di kayu tersebut. Bentuknya bisa persegi panjang ataupun oval. Setelah itu berikan media tanam sukulen kedalamnya, dan tanam sukulen yang kamu pilih. Dekorasi cantik ini siap menghias tamanmu!</string>
    <string name="blog_desain_p3_title">Menanam sukulen di papan kayu</string>
    <string name="blog_desain_p3_content">Apakah kamu punya banyak papan kayu tebal yang tak terpakai? Nah sekarang kamu bisa gunakan papanmu untuk berkebun. Papan-papan kayu itu bisa kamu lubangi dengan posisi mendatar, kira-kira satu papan kamu buat 3-4 lubang, namun jangan sampai menembus bagian belakangnya. Pada bagian cekung itu, kamu bisa beri media tanam sukulen. Lalu tanam sukulen yang kamu suka. Tegakkan papan tersebut, lalu senderkan atau gantung di tembok tamanmu.</string>
    <string name="blog_desain_p4_title">Menanam sukulen di tempat Air mancur</string>
    <string name="blog_desain_p4_content">Peletakkan air mancur di taman mungkin sudah biasa ya. Nah, bagaimana jika isi air mancurnya bukan air, melainkan tanaman sukulen? Kamu bisa mewujudkannya dengan memasukkan media tanam sukulen ke tempat air mancur yang biasanya bertingkat. Lalu tinggal rangkai saja sukulen yang kamu suka. Bisa juga kamu padukan dengan tanaman jenis lain seperti rumput. Cantik ya!</string>
    <string name="blog_desain_perkenalan">Halo, saya Mira, artikel ini bersumber dari furnizing.com, pada artikel dengan judul Desain Unik Tanaman Sukulen Untuk Mempercantik Taman di Rumahmu</string>

    <string name="blog_tips_title">Tips Memilih Bunga Kaktus Yang Sehat</string>
    <string name="blog_tips_p1">Tips Memilih bunga Kaktus yang sehat.Siapa yang tidak senang melihat Bunga kaktus tumbuh sehat. Apabila dirawat dengan baik, kelak tanaman berduri kaktus itu akan berbunga cantik. Namun, percuma jika tanaman yang dibeli ternyata berkualitas rendah. Begitu tiba di rumah, kaktus terserang busuk batang, lalu mati ”kapok”, itulah kata yang pertama kali terlontar melihat tanaman itu. Kaktus berkualitas pun tidak akan tampil cantik jika tidak dirawat dengan baik. Akibatnya, kaktus tumbuh tidak normal dan mudah terserang penyakit. Oleh karena itu, belilah kaktus di tempat yang menjamin kualitasnya. </string>
    <string name="blog_tips_p2_title">Memilih jenis kaktus</string>
    <string name="blog_tips_p2_content">Para pembeli dapat leluasa memilih jenisnya sesuai dengan kebutuhan. Untuk itulah dibutuhkan tips-tips tersendiri dalam membeli tanaman berduri ini. Apabila ingin mencari jenis kaktus untuk ornamen taman dapat memilih jenis kaktus yang berbatang silindris sehingga tampak menjulang tinggi, seperti Stenocereus thurberi atau Carnegia gigantea. Jika untuk hiasan di pot, maka belilah kaktus berbatang bulat, seperti kaktus dari genus Discocactus, Ferocactus, Mammillaria, atau Rebutia.</string>
    <string name="blog_tips_p3_title">Menentukan jenis yang menarik.</string>
    <string name="blog_tips_p3_content">Secara umum setiap jenis kaktus memiliki karakteristik berbeda-beda. Itu tergantung dari keinginan hobiis yang ingin mengoleksinya. Ada tiga penggolongan kaktus, yakni Periskieae, Opunteae, dan Cereeae. Periskieae dicirikan berdaun tunggal, tangkai pendek, dan bertulang daun. Sosok tanaman semak diselimuti duri. Contohnya Preskia weberiana.</string>
    <string name="blog_tips_p4_title">Menentukan jenis sesuai kebutuhan</string>
    <string name="blog_tips_p4_content">Pertimbangan ini cenderung kerah selra atau keinginan orang membeli kaktus. Meski demikian sebaiknya pemilihan disesuaikan dengan kondisi, fungsi, atau tata letaknya. Hal itu penting karena berkaitan dengan perawatannya agar tanaman berduri ini tetap sehat sekaligus serasi penataannya.</string>
    <string name="blog_tips_perkenalan">Halo, saya Mira, artikel ini bersumber dari tanamanku.net, pada artikel berjudul Tips Memilih Bunga Kaktus Yang Sehat</string>

    <string name="blog_langkah_title">6 Langkah Mudah Menanam Kaktus Di Pot Mungil</string>
    <string name="blog_langkah_p1">Sekarang tanaman kaktus mungil sudah sering dijumpa di toko-toko tanaman. Biasanya, para penjual tanaman kaktus menanamnya pada pot dengan komposisi satu kaktus satu pot. Jika area rumah Anda terbatas, Anda bisa mencoba menanam sejumlah kaktus dalam satu pot. Lebih menarik jika Anda menambahkan pernak-pernik seperti batu-batuan sehingga pot tersebut menjadi sebuah diorama nan unik. Dilansir dari hgtv.com berikut ini 6 langkah mudah menanam kaktus pada pot mungil:</string>
    <string name="blog_langkah_p2_title">Siapkan material</string>
    <string name="blog_langkah_p2_content">Siapkan sejumlah tanaman kaktus kecil dan beberapa jenis tanaman sekulen seperti cocor bebek atau sansevierial sebagai ‘temannya’, pot bunga lebar dengan diameter sekitar 30cm, dan tinggi 20cm, kaktus dalam pot kecil sarung tangan untuk berkebun, penjepit, kerikil, media tanam, sendok teh, dan beberapa action figure sebagai hiasan.</string>
    <string name="blog_langkah_p3_title">Masukkan media tanam pada pot</string>
    <string name="blog_langkah_p3_content">Pertama, letakkan kerikil yang sudah disiapkan ke dasar pot. Jumlah kerikil tidak perlu memenuhi sampai permukaan pot. Anda cukup isi 1/3 dari tinggi pot. Sebab, kebanyakan kaktus memiliki akar yang dangkal. Kemudian, taburkan tanah di atasnya. Lalu, siapkan lobang berukuran diameter tanaman kaktus yang sudah ditanam pada pot kecil sebelumnya. Untuk menjaga kaktus agar tetap hangat, Anda bisa menutupnya menggunakan botol plastik bening atau wadah yang seukuran, selama penananamn berlangsung.</string>
    <string name="blog_langkah_p4_title">Proses pemindahan kaktus dari pot kecil</string>
    <string name="blog_langkah_p4_content">Pada saat memindahkan kaktus dan sejumlah tanaman sekulen pada pot sebelumnya, siapkan koran sebagai alas transisi untuk membersihkan kaktus. Jangan lupa, gunakan sarung tangan berkebun di tangan Anda. Setelah kaktus dan tanaman sekulen sudah bersih dan padat tanahnya, barulah tanamkan kaktus menggunakan penjepit, menuju lobang yang sudah disiapkan.</string>
    <string name="blog_langkah_p5_title">Padatkan permukaan tanaman menggunakan sendok teh</string>
    <string name="blog_langkah_p5_content">Tanam kaktus, dan tekan ke dalam permukaan tanah. Untuk memadatkan, Anda bisa menggunakan sendok teh. Lakukan juga terhadap tanaman lain yang hendak ditanam di sampingnya.</string>
    <string name="blog_langkah_p6_title">Semprotkan dengan air hangat</string>
    <string name="blog_langkah_p6_content">Setelah tanaman kaktus dan sukulen ditanam, semprotkan air hangat pada bagian tanah. Hal ini bertujuan agar tidak terlihat kering untuk beberapa hari.</string>
    <string name="blog_langkah_p7_title">Tambahkan detail</string>
    <string name="blog_langkah_p7_content">Jadikan tanaman kaktus Anda sebagai diorama yang bercerita. Anda bisa membuat jalan dengan tambahan pasir atau krikil. Kemudian, letakkan detail tambahan seperti action figure. Voila! Tanaman kaktus Anda terlihat seperti studio film mini yang bisa Anda kreasikan sendiri.</string>
    <string name="blog_langkah_perkenalan">Halo, saya Mira, artikel ini bersumber dari rumah.com, pada artikel berjudul 6 Langkah Mudah Menanam Kaktus Di Pot Mungil</string>

    <string name="blog_merawat_title">Tips Merawat Tanaman Sukulen</string>
    <string name="blog_merawat_p1">Salah satu dekorasi yang akhir-akhir ini cukup populer adalah tanaman sukulen. Tidak sedikit orang berpendapat jika tanaman yang satu ini sangat mudah dirawat. Yang mereka ketahui hanyalah tanaman ini hanya perlu disiram sesekali dan pencahayaan harus pas. Padahal, pemahaman yang terlalu mengeneralisasi seperti itulah yang membuat tanaman menjadi busuk dan mati. Sebelum membeli tanaman yang satu ini, simak dahulu yuk tips yang harus diperhatikan.</string>
    <string name="blog_merawat_p2_title">Pilih Pot yang Bawahnya Berlubang</string>
    <string name="blog_merawat_p2_content">Pot yang bawahnya berlubang akan membuat air siraman cepat merembes keluar dan tidak menggenang di dalam pot. Media tanaman yang basah atau lembap adalah penyebab utama akar sukulen membusuk. Pot yang paling baik untuk menanam sukulen adalah yang berbahan tembikar dan terakota karena bahannya yang bisa menyerap air dan mengeluarkannya dari pori-pori.</string>
    <string name="blog_merawat_p3_title">Persiapkan Media Tanamnya</string>
    <string name="blog_merawat_p3_content">Karena tumbuhan yang satu ini tidak boleh terkena air terlalu lama, kamu bisa meletakkan pasir malang atau bebatuan di lapisan paling bawah pada pot untuk mengurangi kelembapan. Setelah itu,campur tanah dengan pupuk kandang dan tutupi bagian atasnya dengan sekam bakar. Jika bahan yang dimilik terbatas, langsung saja masukan tanah, dengan catatan lubang drainase pot harus berukuran besar.</string>
    <string name="blog_merawat_p4_title">Simpan di Tempat yang Tidak Terkena Cahaya Matahari Langsung</string>
    <string name="blog_merawat_p4_content">Walaupun tanaman sukulen memiliki habitat asli di daerah kering, bukan berarti tanaman ini harus terpapar cahaya matahari terus-menerus. Sukulen hanya butuh terpapar sinar matahari pagi selama 5-6 jam setiap harinya untuk tumbuh dengan baik. Jauhkan sukulen dari panas matahari yang terik karena cahaya yang menyengat bisa membuat daunnya terbakar sehingga muncul noda kehitaman.</string>
    <string name="blog_merawat_p5_title">Siram Setiap 1 atau 2 Minggu Sekali</string>
    <string name="blog_merawat_p5_content">Intensitas penyiraman sebenarnya tergantung dari tempat dan di mana tanaman disimpan. Untuk tanaman yang ada di dalam ruangan, itensitas penyiraman tentunya akan lebih sedikit daripada sukulen yang disimpan di luar ruangan.</string>
    <string name="blog_merawat_p6_title">Gunakan Moisture Meter</string>
    <string name="blog_merawat_p6_content">Salah satu alat yang wajib kamu miliki untuk mengetahui kelembapan dengan akurat adalah moisture meter. Alat yang satu ini akan memberikan informasi mengenai tingkat kelembapan tanah, intensitas cahaya, dan pH tanah. Terkadang, tanaman bisa saja terlihat kering padahal dalamnya ternyata lembap. Untuk itulah, moisture meter hadir agar kamu bisa mendeteksi kelembapan tanamanmu dengan akurat.</string>
    <string name="blog_merawat_p7_title">Beri Pupuk Secara Berkala</string>
    <string name="blog_merawat_p7_content">Untuk memastikan tumbuh kembang dari sukulen yang kamu miliki, kamu harus memastikan tanaman mendapatkan nutrisi yang cukup. Sukelen bisa mendapatkan nutrisi tersebut dari pupuk yang harus kamu berikan secara berkala. Jenis pupuk yang biasa digunakan adalah NPK yang kaya akan unsur hara nitrogen, fosfor, dan kalium.</string>
    <string name="blog_merawat_perkenalan">Halo, saya Mira, artikel ini bersumber dari 99.co, pada artikel berjudul Tips Merawat Tanaman Sukulen Yang Cantik Agar Tidak Busuk</string>

    <string name="blog_tanaman_title">Tanaman Sukulen, Cantik di Tanah Kering</string>
    <string name="blog_tanaman_p1">Nama sukulen berasal dari bahasa Latin, succos, yang berarti juice. Kaktus dan lidah buaya termasuk dalam tanaman sukulen. Sesuai namanya, tanaman ini sanggup menyimpan makanan atau air di dalam tubuhnya sebagai cadangan.</string>
    <string name="blog_tanaman_p2_title">Jangan banyak disiram</string>
    <string name="blog_tanaman_p2_content">Beberapa jenis Sukulen yang bisa dikoleksi seperti Haworthia, Aloe, atau Gasteria. Jenis sukulen yang berbunga indah seperti Adenium, Euphorbia milii, dan Plumeria. Jenis sukulen seperti Echeveria, Sedum atau Crasulla dapat diperbanyak dengan menanam daunnya. Pilih daun yang cukup tua, petik, dan geletakkan di atas media tanam atau pasir.</string>
    <string name="blog_tanaman_p3_content">Penyiraman tanaman dapat dilakukan 3-7 hari sekali tergantung lama atau cepatnya media tanam kering. Di dataran rendah yang panas bisa tiga hari sekali, tetapi di lokasi banyak hujan atau dataran tinggi dilakukan seminggu sekali. Penyiraman dilakukan pagi atau sore hari saat matahari tidak terlalu terik.</string>
    <string name="blog_tanaman_perkenalan">Halo, saya Mira, artikel ini bersumber dari kompas.com, pada artikel dengan judul Tanaman Sukulen, Cantik di Tanah Kering</string>

    <string name="blog_kaktus_title">Kaktus, Tanaman Abadi yang Dilindungi</string>
    <string name="blog_kaktus_p1">Kota Texas memang identik dengan koboi, Indian, gurun, dan kaktus. Sebuah kota di Amerika Serikat yang pernah menjadi markas jagoan berkuda dengan topi khas--seperti kerap dilihat dalam film itu--memang di kelilingi gurun. Bila menyebut daerah gersang tersebut, tak heran benak kita pun mengarah kepada tanaman berduri yang mampu hidup tahan lama kendati tak mendapat air selama musim panas. Namanya kaktus. Sayang, belakangan ini, kaktus kian punah saja.</string>
    <string name="blog_kaktus_p2_content">Tanaman yang masih famili Cactaceae ini mencakup lebih dari 2.000 jenis tumbuhan aneh yang ditemukan di Amerika Utara dan sebagian kecil ditemukan di Amerika Selatan, Afrika, dan Srilanka. Kaktus menyimpan air dalam batangnya yang tebal dan berbentuk aneh. Tumbuhan ini tak berdaun, tapi mempunyai duri yang digunakan sebagai pelindung dari serangan binatang. Ada kaktus paling aneh yaitu kaktus raksasa--kini sudah hampir punah--yang bisa hidup hingga 250 tahun. Bentuknya tegak berdiri, persis tempat lilin raksasa di gurun-gurun barat daya AS. Dalam film-film koboi, baik yang kartun ataupun bukan, kaktus jenis ini sering diperlihatkan.</string>
    <string name="blog_kaktus_p3_content">Nah, keunikan yang dimiliki tanaman yang kerap disebut tumbuhan seumur hidup itu kini memancing banyak orang untuk mengkoleksinya. Di AS, banyak orang menjadikan kaktus sebagai barang dagangan. Buntutnya, berbagai jenis kaktus pun terancam punah karena sebagian warga mencuri dari habitat aslinya untuk dijual. Satu di antara habitat kaktus jenis langka dan bernilai tinggi adalah di Gurun Chihuahuan, sekitar 15 mil sebelah utara El Paso, Texas.</string>
    <string name="blog_kaktus_perkenalan">Halo, saya Mira, artikel ini bersumber dari liputan6.com, pada artikel berjudul Kaktus, Tanaman Abadi yang Dilindungi</string>

</resources>